只有女權運動矯枉過正先可以令社會回復平衡

其實女權運動嘅ON9之處大家都睇到
就連女權撚自己內部都一直嘈緊
#Metoo出嚟一排之後，外國已經好多人對#Metoo好反感
所以千奇唔好怪呂麗瑤 ，我地應該多謝佢，等女權撚柒到縮返落自己個龜頭度

以下進入正題，跟住落嚟會分享下我對父權同#Metoo運動本質嘅理解
成篇文係睇咗數據撚篇嘢有感而發

利申一下自己立場先
好憎呂麗瑤
最後絕對支持數據撚論點—「無罪不等於無做」係侮辱緊法庭精神
================================================================
第一 事實的確唔係法庭關注嘅嘢
但同時亦唔係我地呢啲局外人想要嘅
我地要嘅係資訊，係我地判斷教練人格嘅資訊
呢個資訊=法庭判決，當然呢啲判決係建立係既定脈絡下嘅
呢個資訊就係絕對客觀，因為呢啲脈絡就係我地可以獲得嘅嘢
亦即係話，有冇做唔係重點，重點係而家我地外人一定要覺得教練無做
如果唔係就同大陸人無分別。

第二 只有矯枉過正先可以令世界回復平衡
用咁樣嘅觀察嚟睇
女權運動其實已經處於最後階段
你用一把間尺嚟理解矯枉過正就明白
一把彎咗嘅間尺 只有大力扭向另一邊 先會變返直
女權就係處於呢種狀態
千奇唔好比班ON9港女搞亂自己思維
港女無腦必然會濫用女權

第三 父權係一種對男女結構嘅想像 而且同時壓迫男女
亦即係話 父權唔係一種制度
先講壓迫男性
最顯淺例子：被家暴嘅男人會比人笑 男人被謀殺率高3.5倍
因為父權想像男性係家庭中要處於控制地位
再講男性鬥爭 正因為男性以前要打獵 女人係財產
所以永遠係男同男挑機 所以自然係殺男人唔係殺女人

再講點解父權係想像而唔係制度
數據撚認為父權唔係被男人主動建立出嚟 而係自然而然
係因為男女生理本身就唔同
簡單啲講 靠男人打獵 成個族先可以生存
所以掌權者必然係男人 或者根本就沒有掌權者呢樣嘢
即係話男人因為生理結構所以應該擔當呢啲職位
呢啲論點去到工業革命之後就開始唔合理
而女權運動正正係19世紀先開始掘起
而家有教育 有機械 點解仲要講蠻力？
但直到20世紀 我地嘅制度 思想仲未跟得上科技發展
所以需要運動 需要輿論
去拒絕一啲不合理嘅男女差別
例子：男女都可以處理文件 點解女人以前唔可以出嚟打工
男女都有政治判斷能力 而且有對社會貢獻 點解女人唔可以投票

第四 社會運動嘅本質係引起輿論
#Metoo本身唔ON9 只係加埋政治正確就ON9到震
當一個女仔細過受個侵犯
侵犯嗰個通常都係佢地相信 甚至係最信任嘅人
所以佢會一世有陰影 呢啲我相信大家唔會反對
#Metoo同出櫃一樣 係鼓勵緊一堆受過壓迫嘅女性
講出事實 經歷 目的係引起社會輿論
用一個類比 佔中係點嚟 係香港被逼袋住先
而香港人無任何手段強迫社會(世界)關注 停止法案通過
只有透過社會運動 搞亂香港
先可以強行引起社會關注及輿論
你試諗下如果而家係去大嶼山靜坐
完全唔影響其他市民 邊個理你?點會有輿論?
同理 #Metoo就係要搞亂社會對性別嘅認知
最後結果係你無得唔反思男女結構
加咗政治正確之後先會出現未審先判等等一堆事件
而且政治正確令真正嘅公共討論變得不可能
因為無人敢講反面嘢 但呢種狀態一定會消失
正如外國已經有極多人批評#Metoo運動

push
利申同意第3第4點

第一讚同。

第二：我會認為依家把尺係曲到近90度。

即係想佢曲到直同拗返直佢嘅力氣花費會係差唔多（DEM vs REP 係美國係一半半），而我個人偏向後者。

第三：我會認為父權係自然產生嘅兩性角色關係。固然基於科技同社會環境嘅改變，現今唔少父權嘢都唔適用。但係生理嘅因素依然存在，亦都係短期來唔會改變（比如話女性較傾向低薪工種）。
父權並唔係壓迫任何人，而係喺延續文明嘅前提下，給予人義務以及相應的權利。

第四：問題在於輿論係一個好唔理性，容易扇動嘅力量。

同意嗰點

1. 如果有無做唔係重點, 咁點解要判人入獄? 法庭係大單案上係個官根據所有證據再 Judge 有無罪.
你無殺人, 但係法庭判你有. 重唔重要?
你無強姦, 但係法庭判你有. 重唔重要?

2. 矯枉過正結果係令大部分人禁聲, 家下已經去到極端.
好多地方要求有限額對待女人. 公司個 Board 要幾多 % 係女人, 女廁要比男廁大幾多, 請人要收最小幾多 % 既女性. 你係男人人多地方要管住你隻手同視線.

家下係直接將男人本來應有既權利同所得剝奪.

你有能但係因為你係男人無得上 board, 你有能但係因為你係男人無得入你想要既大學. 你去男廁要排隊? 因為女人用廁所慢你要犧牲下男廁要細 D. 正常你可以望任何地方, 但係如果有女人走光你就唔可以望. 家下女人係主人你係狗? 女人唔可以自己著到唔走光? 點解我答地鐵就要小心我隻手掂到你? 而唔係相反你既部位掂到我? 如果男人碌鳩掂到女人就係非禮?

矯枉過正只會令呢個世界失衡

3. 父權一直比人污衊緊, 妖魔化緊.
動物界無父權母權, 都係一直雄性互相撕殺以取得交配權.
母權下你估男人唔會笑男人? 根本就係女人有問題教到個男人唔識尊重其他男人.
父權下 (其實正名父系) 男人被逼擔起頭家只係美麗既誤會. 男人一樣可以終身不娶.
母權下男人無產無權, 個個變晒廢物. 但係女人要生產就要一年時間退落黎.
呢點就係點解社會演化由母系到父系. 母權下女人重受壓抑, 因為擔起頭家又要生產下一代.

有時間自己查下母系社會就知點解歷史會令佢地息微. 重有母權既鐵腕比父權更可怕.

4. #metoo 重來唔算係社會運動
#metoo 係一個娛樂圈女星密謀奪權既政變, 大家都知女人會借自己身體上位. 如果被逼點解唔係強姦? 講真個過程係好嘔心甚至個主導人被踢爆自己都搞未成年男仔. 越黎越多所謂 #metoo 發覺係假既. #metoo 令到人唔再信任制度只盲目相信單面之詞. 男人不停被踐踏. 連 Matt Damon 想講自己既野 " we should throw some attention to the men who have not been accused of sexual misconduct. "都被圍供. 佢自己都講行內用性換機會係好正常. 搞到連女人自己都睇唔過眼要出聲.

你識唔識解個成語

回應一下
主要觀點係關於Metoo嘅意義 優待女性係類似對黑人嘅補償正義
引申到最後我認為父權係真實存在嘅論點 因為父權唔係制度 係想像 對男女分工嘅想像
而我預設呢啲分工嚟到只需要出賣認知能力嘅21世紀並不必要
如果你唔接受呢個預設你可以直接打呢點而唔洗睇內文

法庭判錯當然可惜 但邊個知? 萬一錯判嗰陣 你作為受害者你知錯判呀
咁外人要唔要信？要唔要接受？要 因為公信力 公信力邊度嚟
就係我想釐清嘅嘢
法庭無辦法追求事實 要追求事實你讀哲學讀神學
法庭判決只係以目前最能接近事實嘅客觀資訊作準
而公信力就在於呢度(當然仲有其他程序正義等等嘅嘢 但最核心嘅法庭唔係亂咁判)
因為從reality角度嚟講局外人根本唔會知咩事
但局外人點解要信法庭 就係法庭判決係以逼近事實嘅資訊作準

我先針對你呢點下面嘅說明做回應
呢部份係類似於美國黑人/少數族裔嘅補償正義
補償正義好複雜 我唔熟 但補償正義必然會犧牲女性以外嘅族群
為嘅係一時嘅社會風俗可以令女性擁有一定地位
因為女性嘅衰落唔係一時落嚟 千年來建立出嚟嘅對女性嘅想像(禁足 唔讀書等等)
唔係突然話你比佢讀書就可以令佢鬆綁
大家仍然會對讀工科嘅女人感到好奇 從呢點就知道女性係被想像框架壓迫住
當然咁樣嚟講男性亦都係 咁又點? 你香港人被壓迫所以你就會叫新彊人收聲?
至此係講講我對女性優待政策需要存在嘅論點

下面回應矯枉過正嘅問題
我承認我講呢點係預設人會反省 人係理性
亦即係話大家見到女權咁ON9 大家會反彈 甚至女性自己都會反彈
為咗政治正確而禁聲絕對係令人恐懼 因為公共理性只有透過公共討論先可以獲得
但我深信(為我不理性道歉)百多年嚟建立起嘅言論自由並唔會因為咁就一時消失

接住第四點
主導者被踢爆並唔影響呢個運動嘅本質
一進入公共領或就唔再同嗰班人有關
係一個風潮 而呢個風潮並唔係#metoo發起人本身可以預計
同出櫃一樣 當大家都敢於將自己嘅私事甚至係醜事暴露到公眾
結果係社會壓力會被分擔 所有被性侵而不敢公開嘅人要公開嘅壓力成本較低
最後令告發被性侵一事再無壓力
針對大家都知女人會借身體上位做回應
呢度先講一講性工作者同佢地差距
性工作者因為佢地作為基層 姐係同地盤佬一樣 佢地係靠出賣勞力嚟換錢
咁女人邊有力(生理原因) 男人出賣身體=肌肉發力 女人出賣身體=比個閪你屌
相對呢啲基層(例如Hollywood女星)嘅非基層人士
佢地並唔係出賣勞力去換錢 而係認知能力
問題在於機會少 同工不同酬等等現象
為咗成功佢地只能出賣個閪
呢個係社會令佢地成功嘅其中一條道路
你嘅回應可以有幾點
一：同工不同酬係假象
首先呢個已經即將走人歷史 你見到而家無咩generation gap就係女權嘅影響
而家仲存在嘅例子最簡單係hollywood
女主角真係咁唔重要?女主角真係唔會影響你對套戲嘅感覺?女主角真係咁易可以替換?男主角供求大?
呢啲係社會現象 唔應該討論太多 反正不是重點
二：女人關於機會嘅問題根本同香港90後面對嘅問題一樣
無機會 你一係賴社會 一係賴自己廢
事實係社會已經有班人係度做咗上位者生人霸死地
女人永遠唔會有機會上位 無機會上位點證明自己能力呀???????

簡單歸納我將要講嘅論點
以往依靠社會習俗 想像而形成嘅一啲不成文規定(即係所謂父系社會)
目的係將男人女人根據生理因素嘅差別進行分工
而呢種(社會上而非家庭)分工嚟到21世紀係咪必要 呢個先係問題
你覺得呢種分工係必要 咁我收聲 女權運動都收聲
你覺得呢種分工無必要 咁你繼續睇落去

而家幾多世紀?仲講母權演化到父權
人類有科技加強人自身嘅適應力
例如機械取代勞力
母系社會出現過唔代表以往嘅父系社會不存在
父系社會唔係一種制度 係一種想像
父系社會唔會壓迫女人 係壓迫所有人
而呢個壓迫嚟到而家呢個我地只需要出賣認知能力嘅時代就已經係不必要
因為男人女人係認知能力上係咪會因為性徵而出現差異
你話有咁我無嘢好講啦 咁你繼續留係嗰種女人天生適合讀文科男人天生適合讀理科嘅世界啦

單論字面緊咪有問題啦
你咁樣唔理會我個比喻無意思嘅

但成個比喻有我嘅期望係入面
我嘅期望係理性唔係比ON9女人破壞
所以最後會反彈到